{
	"json_version_id" : "initial_version",
	"questions" : [
		{
			"id": "q1",
			"question": "Wofür steht der Begriff KI?",
			"answers" : ["Künstliche Intelligenz", "Komplexe Integration", "Kollaborative Interaktion", "Kognitive Identifikation"],
			"correct_answer" : 0,
			"explanation" : "Bereits 1748 äußerte der Arzt und Schriftsteller Julien Offray de La Mettrie die Idee, man könne menschliches Denken in Maschinen realisieren. Seine provokanten Schriften stießen allerings auf wenig Gegenliebe. So verfasste er sein Werk 'Monsieur Machine' im preußischen Exil."
		},
		{
			"id": "q2",
			"question": "Was ist ein neuronales Netzwerk?",
			"answers" : ["Eine Art von künstlicher Intelligenz", "Eine Art von Programmiersprache", "Eine Art von Betriebssystem", "Eine Art von Datenbank"],
			"correct_answer" : 0,
			"explanation" : "Neuronale Netzwerke werden meist für die datengestützte Lösung komplexer Probleme verwendet."
		},
		{
			"id": "q3",
			"question": "Was gehört nicht zu den Lern-Methoden des Maschinellen Lernens?",
			"answers" : ["Supervised Learning", "Reinforcement Learning", "Super-human Learning", "Unsupervised Learning"],
			"correct_answer" : 2,
			"explanation" : "Super-human Learning haben wir uns ausgedacht. Bei manchen Problemstellungen wurde aber bereits gemessen, dass Maschinen bessere Ergebnisse als Menschen liefern, etwa beim Spielen des Spiels GO."
		},
		{
			"id": "q4",
			"question": "Supervised Learning ist geprägt von:",
			"answers" : ["einem Agenten", "Trainingsdaten ohne Labels", "Trainingsdaten mit Labels", "der Nutzung der Testdaten für's Training"],
			"correct_answer" : 2,
			"explanation" : "Beim Supervised Learning trainiert man eine Maschine mit Trainingsdaten. Diese bestehen aus bekannten Input-Output Paaren. Der gewünschte Output eines solchen Paares wird oft Label genannt."
		},
		{
			"id": "q5",
			"question": "Beim Thema KI wird oft über 'starke' und 'schwache' KI gesprochen. Was genau ist eine schwache KI?",
			"answers" : ["Sie löst ein Problem langsamer als der Mensch", "Sie löst nur konkrete Anwendungsprobleme", "Sie arbeitet 'smarte' Trainingspläne aus", "Ein intelligenter Roboter mit reduziertem Stromverbrauch"],
			"correct_answer" : 1,
			"explanation" : "Eine schwache KI wurde zur Lösung konkreter Anwendungsprobleme entwickelt und optimiert. Sie entwickelt dabei kein tiefgehendes Verständnis für die Problemlösung."
		},
		{
			"id": "q6",
			"question": "Im Alltag nutzen wir Sprachassistenten wie Siri oder Alexa. Als erstes Programm zur Mensch-Maschine-Kommunikation gilt 'Eliza'. Wann wurde es entwickelt?",
			"answers" : ["2018", "1966", "1982", "2010"],
			"correct_answer" : 1,
			"explanation" : "Bereits 1966 entwickelte Joseph Weizenbaum ein Computerprogramm, das man heute als Chatbot bezeichnet. Interessanterweise nutzte er den Chatbot um einen Psychotherapeuten als Gesprächspartner zu simulieren."
		},
		{
			"id": "q7",
			"question": "KIs werden meist in zwei Bereiche unterteilt. \n Welche sind das?",
			"answers" : ["konservative und liberale KI", "starke und schwache KI", "große und kleine KI", "traditionelle und neue KI"],
			"correct_answer" : 1,
			"explanation" : "Eine starke KI wäre in der Lage intellektuelle Aufgaben zu verstehen oder zu lernen, die auch ein Mensch in der Lage ist zu lösen. Davon sind wir noch Jahrzehnte entfernt."
		},
		{
			"id": "q8",
			"question": "Welcher Algorithmus wird häufig für maschinelles Lernen eingesetzt?",
			"answers" : ["RPA", "AES", "Backpropagation", "FTP"],
			"correct_answer" : 2,
			"explanation" : "Der Backpropagation-Algorithmus wird häufig für maschinelles Lernen eingesetzt. Es handelt sich um einen Lernalgorithmus für künstliche neuronale Netzwerke, bei dem die Gewichte im Netzwerk basierend auf der Differenz zwischen den tatsächlichen und erwarteten Ausgaben angepasst werden."
		},
		{
			"id": "q9",
			"question": "Was ist das Ziel des Reinforcement Learning?",
			"answers" : ["Daten sammeln und analysieren", "Muster in Daten erkennen", "Lernen durch Beobachtung und Nachahmung", "Lernen durch Belohnungen und Bestrafungen"],
			"correct_answer" : 3,
			"explanation" : "Das Ziel des Reinforcement Learning besteht darin, ein optimales Verhalten aufgrund von Belohnungen und Bestrafungen zu erlernen. In diesem Lernparadigma interagiert ein Agent mit einer Umgebung und lernt durch Versuch und Irrtum, welche Aktionen die besten Belohnungen liefern und welche zu Bestrafungen führen. Das Ziel ist es, eine Strategie zu entwickeln, die die gesammelten Belohnungen maximiert."
		},
		{
			"id": "q10",
			"question": "Was ist ein typischer Zweck eines Convolutional Neural Networks (CNN)?",
			"answers" : ["Objekterkennung in Bildern", "Textübersetzung", "Spracherkennung", "Anomalieerkennung"],
			"correct_answer" : 0,
			"explanation" : "CNNs werden häufig zur Analyse von visuellen Daten wie Bildern verwendet, insbesondere zur Erkennung von Objekten in Bildern."
		},
		{
			"id": "q11",
			"question": "Welche Methode wird verwendet, um die Leistung eines KI-Modells zu bewerten?",
			"answers" : ["Supervised Learning", "Unsupervised Learning", "Validierung", "Regularisierung"],
			"correct_answer" : 2,
			"explanation" : "Die Validierung bezieht sich auf die Bewertung der Leistung eines KI-Modells anhand eines separaten Datensatzes, der nicht für das Training verwendet wurde."
		},
		{
			"id": "q12",
			"question": "Was ist das Ziel des k-Means-Clustering-Algorithmus?",
			"answers" : ["Dimensionalitätsreduktion", "Vorhersage von Werten", "Klassifizierung von Daten", "Gruppierung von Daten"],
			"correct_answer" : 3,
			"explanation" : "Der k-Means-Clustering-Algorithmus zielt darauf ab, ähnliche Datenpunkte in vordefinierte Gruppen zu gruppieren, um Muster und Strukturen im Datensatz zu identifizieren."
		}
	]
	}
	